美國防部長再批中國：想恢復明朝朝貢體制！

〔即時新聞／綜合報導〕有鑑於中國在經濟、軍事的全球影響力漸增，美國屢次表達對中國崛起的憂心。美國防部長馬提斯（James Mattis）近來也不時批評中國，他在近日一次公開談話中還形容，中國想要恢復明朝的「朝貢體制」。

根據《美國之音》報導，馬提斯當地時間週五在紐約美國海軍戰爭學院畢業典禮致詞時談到，目前的世界局勢已進入到大國競爭階段，中國、俄羅斯、北韓和恐怖組織對美國構成3種不同類型的威脅，直指中國試圖改寫現行國際秩序，挑戰美國的政治意願。

馬提斯形容，現在的中國用一種更強悍的方式，來打造明朝的朝貢模式，要讓其他國家都成為他的藩屬國，讓他們對北京磕頭，試圖在國際舞台上恢復其國內實施的威權模式，並將南海軍事化，利用掠奪性的經濟手段讓其他國家累積鉅額債務。

馬提斯表示，美國及其盟友自二戰結束後創建有益於全球繁榮的開放性國際秩序，中國也從這樣的體系中獲得獲益，強調美中關係的發展取決於中國的選擇。

馬提斯對中國態度強硬，在先前的「香格里拉對話」年度會議上指出，中國軍事化南海人造島礁的目的是為「恫嚇與脅迫」該區各國，但是美國不會放棄在印太地區的領導角色，同時將繼續依「台灣關係法」提供台灣防禦所需的武器與設施。

四夷賓服

真係俾老衲講中

美國澳洲都醒
係歐洲果班on9白鬼

MAD DOG

低端支那五毛滾出連登

美國防長識啲野

所以 James Mattis 三日唔埋兩日就叫兩架 B52 帶貢禮朝貢?

wwwwwwwwwww

追開美帝軍事嘢，好多年前就有留意佢，學者型戰士。

刁腫皇帝夢咁快胎死腹中

鮮朝係大明國藩屬國

歸順大明的藩屬國朝鮮不但完全承襲大明的制度，用著大明的年號，連國名朝鮮都是大明開國皇帝朱元璋命名的。

呢條友有讀歷史
明白到天朝個種想掌控一齊嘅自大心態

自從奧巴馬退役後, 好多人都終於肯講真心話

咪撚on9啦5毛狗

佢當年做USCENTCOM頭目，講真心話，講到比奧巴馬炒。

[url]
[/url]
TRUMP班底肯定呢條友最勁
讀好多書 殺人又夠癲

講真大家期望既支爆一路都無發生都係多得黑人

話時話 Hoover Institution 成個 Uncommon Knowledge 系列都好正，想知美帝右翼學界點諗一定要聽。

用左8年穩定支國霸業

Mattis都比條死黑膠炒過 心諗左膠真係痴撚線

冇黑狗e 8年 支共一定冇而家咁臭串

E個神人黎 得佢支持 = 得到軍方全面支持

拖咗咁多年希望而家爆得成

事實中國已經擴張緊
恨稱霸恨到出面
環球時報之前都出過報導
講明如果美國一退落嚟
中國就應該上位
已經講到出口

依家嘅天朝係美國！！！

清理咗堆美國境內左膠先, 嗰班人比中國、俄羅斯更危險....

佢咁衰千祈唔好買佢d 野呀
唔好買比錢佢賺
記住咩都自己生產呀
唔好靠人呀
餓死都唔好買佢d 野
中國人要有骨氣呀
陶淵明d 古人都得，而家無理唔得架
咩都唔重要，面子最緊要呀

中國炸彈唔識爆，咪送啲識爆嘅畀佢囉

好似以前唐太宗漢武帝果啲
你唔投降就滅你族，女姦男殺
現代仲吹奏做以德服人

至少要行李登輝《台灣的主張》七塊論。

好睇

美國係 「今羅馬」唔係天朝

七塊未必夠

醒目既一早走左 所以留返底係歐洲既都係廢柴

全世界種族滅絕最痴線就係中國，古到今都係咁。例如以前嶺南嘅宗教有啲似日本神道咁，結果依家記載剩低「淫祠」兩個字，乜都無晒。啲人唔識可惜，好似DAESH炸巴比倫文物咁，成班生番恐怖主義者。

漢族只係一個有斯德哥爾摩症候群嘅種族
明明以前俾外族打到仆街，又吹奏到係同化外族
清初殺人仲多過南京大屠殺， 依家仲無數戲劇去歌頌佢

成班滿州奴

真心抵讚，識得講朝貢體系出自明朝明顯讀過書識野
濱下武志既研究值得一讀

係大學修歷史嘅朋友通常都對中史嘅史學觀好有保留
外國睇歷史有好多角度
但中史嘅主流就只有大中華思想，其他都只係旁門

駐兵台灣省

事實上美國佬依家係驚中共會過佢頭...

偷人技術 再用賤價勞工生產
就有自煮燃發

對唔住囉
唔知個 Lan 字點寫
但對支那五毛唔係應用支那字咩？

Or 「低賤支那五毛Dewi躝屍趌路」？

無可能啦 你話以前蘇聯就話驚比佢過頭姐，而家個垃圾中共先起步十幾廿年，係就係中間透過偷人技術去自己研發，但問題係最後出黎既結果係點大家都心水清啦，跟本連蘇聯後期科技軍事力量都未到or算佢捉到車邊
從二戰後，美同蘇算叫平起平座，但到後期大家實力差別已經好明顯啦 6-80年代兩個超個大國月球玩到厭，中共只係上左去影個月球寫真就以為好威 人地美帝玩火星啦

唔好話俄羅斯，中國人均GDP到今日連世界平均都未過...... 佢哋吹吹吓自己都信以為真。

未過 -> 過唔到

仲有一帶一露果班垃圾國家
比人入主國家大興土木但負債幾千億
香港就正正做緊呢樣野

話咩中共識改良技術 軍事好撚勁，半日收台灣皮 ，同美帝開戰會55波brabrabra 得啦 你贏國贏哂

依D咪有讀書

雜種: 通商宽衣

中國應該安份守己, 做好「世界工廠」的角色

美防長係咪玩開eu4

宜家中國似明朝末年？呢度好似有連登仔一早講過

明朝果陣咪不斷以大國威勢要其他國家進貢

全世界買美債用美金咪就係朝貢

習：廁所革命!

唔准確
明太祖同人講片板不准下海，成祖就叫鄭和下西洋搞左個朝貢體系出黎，之後國策又變返禁海，冇再派人出海

本身規定每個國家每隔n年先准朝貢一次，但因為想做生意拎著數就黎得好密下
搞到禮部成日都屌出聲

中共5毛好興屌大明
原因係對大明的評價:天子守國門,君王死社稷

而tvb,大陸傾向滿洲狗係因為大清果種讓領導先走的風氣

屋企祖先宋朝走難去嶺南，對D外族朝代好反感

補充：

Mattis 過往所有訪問

2016
2017
2018
List of playlists

btw Mattis 過冷河期間直情係佢哋嘅 visiting fellow。

中共危害地球安全，美國有責任撥亂反正

以前美國Harvard 研究文革嘅時候
都會透過睇明朝歷史研究中國人性格

吹呀？

臭閪支那, 壞事做盡
正常人都驚啦

唔想埋堆當初就咪加入WTO

快啲退出WTO啦

侵侵治下可以係咁屌柒支那狗

大愛左膠

THOMAS SOWELL我都有睇
呢班人真係美國最後既精英

做多幾日好啦唔係到時冇人工收

美國人終於有人瞓醒左

所謂中國夢目的咪就係咁
班美國佬依家先知

屌明屌宋
吹奏蒙元滿清

推 Uncommon Kowledge 真係好正，香港應該加入新羅馬